河內傳奇酒店

河內傳奇酒店 - 陳惜姿

第二次特金會「未到高峯已劇終」，叫人納悶。峯會現場Sofitel Legend Metropole酒店本可成為河內宣言的歷史場景，特金二人在酒店多走幾圈，我便可多看幾眼這法國殖民建築的風華，可惜會談無疾而終。

首次去越南便到河內，一頭便栽進這酒店。越南物價便宜，淡季前往住最貴的酒店也不算奢侈。看到旅客評語有讚無彈，尤其推薦酒店的舊翼（historical wing）。

那是1901年的建築，酒店外有露天咖啡座，甚有法國風情。同一佈置出現在尖沙嘴半島便不行了，大路上車水馬龍只強迫遊客吸廢氣和噪音。但河內的法國區（French Quarter）不算忙碌，仍有悠閒之感。只要天氣不太熱，坐着喝咖啡挺寫意的。

最欣賞還是酒店內的裝置，雖是百多年建築但極為整潔，房間的木門、木窗框都滲出殖民地歷史韻味，簡直令人不想踏出房門。差利卓別靈來渡蜜月，多國總統都來入住，不是沒道理。

酒店由法國人興建，歷經戰火，酒店內有防空洞，戰時供旅客躲避。越共取得政權，曾把酒店更名為「統一酒店」（Thong Nhat Hotel），後來才改為現在的名字。

幾年來到過越南四次，先後兩次到河內，還想再去。有人以為越南像大陸，下龍灣像桂林，沒什麼好玩。其實河內的異國風情甚佳，有殖民地歷史，有共產黨統治印記，還有戰事痕跡，可謂目不暇給。胡志明市也有殖民地建築，但商業味太濃，故我更喜歡河內。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
心不可以先老 (蔣芸)

下一則
下一則
剃鬚，是個人生大抉擇 (馮睎乾)